後悔抵制麥當勞？支那網友：金拱門不算

台灣麥當勞推出新廣告推銷「滿福堡」，主題為考生吃過漢堡後，考運變好，不料劇中三位考生的准考證國籍寫了「台灣」二字，中國大陸網友竟然認為這是「搞台獨」，並揚言抵制不吃麥當勞了，逼的大陸麥當勞公開道歉，宣稱「堅決維護中國主權和領土完整」，不過也有大陸網友認為「抵制」嗆的太快，為了避免真的吃不到，紛紛開始改口消毒。

兩岸麥當勞雖然賣得都是漢堡薯條和炸雞，但根本分屬不同公司，大陸網友開始在新聞留心言處表示，「台灣麥當勞和內地麥當勞是同一家嗎？能不能動腦子啊鍵盤俠？」、「麥當勞犯的錯，關我們金拱門屁事！」、「大陸都叫金拱門了，和麥當勞沒關係！」。也有網友反省說，「又來抵制，過不了幾天，還是會被打臉」、「好在我只能吃金拱門」、「國內的已經被內地企業收購改名叫金拱門了，管不了台灣麥當勞」。大陸網友留言越來越多
，吃不到漢堡的憂慮瞬間反轉了民族情緒。

中國大陸從官方到民間，動輒揚言抵制，久而久之也練成了自我開通的方式，從軍方說「中國飛彈只打台獨份子」，到大陸網友抵制85度C、吳寶春麵包，再到滿福堡，都有一套下台階的方式，難怪有網友說，「愛國青年們好辛苦啊」。

只有支那人先有”搬自己個龍門去人地再入波”嘅神技

同香港人話唔食福喜肉之後有啲小恩小惠又掛長龍差唔多 大家都係中國人😍😍😍😍😚😚😚😚😚👍👍👍👍👍👍

一有新包新優惠即刻仆去食

後悔了

冇金拱橋，支那大把成身債偽終鏟捱不了日子，尤其十大城市！！！！

成班都係智障

d 大陸狗究竟有幾弱智

精神病

兒登仔炒車就見得多
支那狗炒車就真係第一次見

支那人身體是最誠實的

好柒

再荒謬的事都可以喺中國發生

愛國青年

你地真係on99既
啲記者淨係搵自己想要既comment再配個標題落去做到個前後後悔既效果 你地就信到十足 on9有冇腦架？

唔用APPLE用蘋果

呢啲嘢使信㗎咩
支那狗戇鳩搬龍門根本就係常識啦懵撚